\documentclass{article}
\author{Quintero Rubio Martin}

\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{multicol}
%\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}                 %incluir imagenes
%\graphicspath{.imgs/}
\usepackage{pdfpages}                 %incluir pdfs
\usepackage{color}
\usepackage{minted}

\newmintedfile[myC]{c}{
  linenos,
  numbersep=5pt,
  gobble=0,
  frame=lines,
  framesep=2mm,
}

% para codigo python
\newmintedfile[myPython]{python}{
  linenos,
  numbersep=5pt,
  gobble=0,
  frame=lines,
  framesep=2mm
}

%Para las salidas a Consola
\newmintedfile[myRun]{text}{
    linenos,
    numbersep=5pt,
    gobble=0,
    frame=lines,
    framesep=2mm
}
%%   Documento                     % 

\begin{document}

\includepdf[pages=1-1]{./pdfs/portada.pdf}

%\tableofcontents   %indice
\newpage

\section{Objetivo}
el estudiante conocera y aprenderá a utilizar algunas de las dorectivas de OpenMP utilizadas para realizar programas paralelos.

\section{Desarrollo.}
Las actividades siguientes se desarrollan en un ambiente linux.

\subsection{Constructor Paralell}
Permite crear regiones paralelas, es decir generar un numero de hilos que ejecutaran ciertas instrucciones y cuando terminen su actividad se tendrá solo al maestro.
\subsection{Actividad 1}
En un editor de texto se tecleó el siguiente código.
{
  \myC[label=Hola.c]{./src/hola.c}
}
{
  \myRun[label=hola.c]{./run/hola.txt}
}

Ahora con el modificador.
{
  \myC[label=Hola.c]{./src/hola-1.c}
}
{
  \myRun[label=hola.c]{./run/hola-1.txt}
}

\subsubsection{Preguntas}
\begin{itemize}
\item
  ¿Qué diferencias hay entre la salida de el programa paralelo con respecto a secuencia?\\
  En este momento no hay ninguna diferencia
\item
  ¿Por Qué se obtiene esa salida ?\\
  Por que el secuencial es continuo mientras que el paralelismo es cuando hay varios hilos que se ejecutan al mismo tiempo.
\end{itemize}

\section{Actividad 2}

\subsection{Modificar la variable de ambiente  OMP\_NUM\_TREAD}

Modificar la variable OMP\_NUM\_TREAD desde consola
{
  \myRun[label=variable exportada]{./run/exportada.txt}
}
Una vez exportada esta variable se volvieron a compilar y ejecutar los programas dando los siguientes resultados:

{
  \myC[label=Hola.c]{./src/hola.c}
}
{
  \myRun[label=hola.c]{./run/hola.txt}
}

segundo programa que lleva las clausulas de OMP

{
  \myC[label=Hola.c]{./src/hola-1.c}
}
{
  \myRun[label=hola.c]{./run/hola-1.txt}
}

\subsection{Cambiando el numero de hilos a n}

{
  \myC[label=Hola-2-2.c]{./src/hola-2-2.c}
}
{
  \myRun[label=hola-2-2.c]{./run/hola-2-2.txt}
}

\subsection{Agregando la clausula num\_threads(n)}

{
  \myC[label=Hola-2-3.c]{./src/hola-2-3.c}
}
{
  \myRun[label=hola-2-3.c]{./run/hola-2-3.txt}
}

\subsubsection{Preguntas}
\begin{itemize}
\item
  ¿Que sucedió en la ejecución respecto a la actividad 1?
  Iteró 4 veces la sentencia hola mundo y el de la iteracion, por lo que puede verse claramente el paralelismo.
\end{itemize}

\section{Actividad 3}
En OpenMp al trabajar hilos se sabe que hay partes en la memoria que comparten entre ellos y otras no, por lo que habrá variables que serán compartidas entre los hilos, a las cuales todos lo hilos tiene acceso y las pueden modificar, y habrá otras que serán propias o privadas de cada uno.\\
\subsection{Actividad 3.1}
Sacar de la región paralela la declaracion de la variable entera $i$, cambiar el número de hilos a 4, compilar, y ejecutar el programa varias veces.

{
  \myC[label=hola-3-1.c]{./src/hola-3-1.c}
}
{
  \myRun[label=hola-3-1.c]{./run/hola-3-1.txt}
}

\subsection{Preguntas}
\begin{itemize}
\item
  ¿Qué sucedió en la ejecución con respecto a la actividad 1?\\
  Vemos que se repite el numero de iteraciones, ya que como es paralelo, el hilo maestro divide en varios hilos la instrucción, tantos sean necesarios para su ejecución.
\end{itemize}

\section{Actividad 4}
Al código resultante de la actividad 3, agregar la clausula private() después del constructor paralell y colocar la variable $i$.

{
  \myC[label=hola-4-1.c]{./src/hola-4-1.c}
}
Ejecucion
{
  \myRun[label=hola-4-1.c]{./run/hola-4-1.txt}
}


\subsection{Preguntas}
\begin{itemize}
\item
  ¿Qué sucedió?\\
  Al usar la variable privada los resultados son parecidos a los de la actividad 1.
\end{itemize}

\section{Actividad 5}
Modificar el código de la actividad , utilizando 2 hilos y las funciones Oomp\_get\_thread\_num() y omp\_get\_num\_threads.

{
  \myC[label=hola-5-1.c]{./src/hola-5-1.c}
}
{
  \myRun[label=hola-5-1.c]{./run/hola-5-1.txt}
}

\section{Conclusiones}

\subsection{Márquez Zetina Laura Verónica}
Aquí se comprende la utilidad de optimizar los programas que escribimos, así como que es importante  compilar nuestras aplicaciones que usamos en entornos UNIX ya que, al compilarlas  se adecuan las optimizacíones a nuestro hardware especifico.

\subsection{Quintero Rubio Martin}
Se comprendió la ventaja de optimizar nuestros programas para el hardware actual, ya que los nuevos procesadores tienen mas de 1 núcleo. 

\section{Bibiliografia}
\begin{itemize}
\item
  Xavier Franch Gutiérrez.\\
  \textit{Estructuras de Dátos, especificación diseño e implementación}\\
  México\\
  ALFAOMEGA grupo éditor, S.A. de C.V. 2002
\end{itemize}


\end{document}

